<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>笔记 on 知否</title><link>https://moonwwdz.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 笔记 on 知否</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 11:21:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何记笔记</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-21-how-to-note/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-21-how-to-note/</guid><description>这篇文章打算一直更新。如何记笔记还没有完全搞明白，也没有多少实践经验，需要不断的迭代升级自己的知识和能力。
关于笔记的困惑 不同类型的笔记如何关联 code 和生活思考 就个人而言笔记主要有两个方面，一种是读书观影引起的共鸣产生的思考，另一种完全是不需要脑子参与的收集记录。
展开来说，思考是我理解的大部分人说的常用笔记，包括各种闪念、灵感、总结、永久笔记等等各种类型的笔记，这种笔记可以遵守原子笔记的规则，每一条笔记是一个独立并且完整的知识点（或者说是思考中心），值得反复思考，让彼此之间产生联系。
但作为一个码农，有大量的收集记录类型的笔记，例如如何修改ssh配置允许root登录，如何优化MySQL的配置等等，这种笔记之间没有什么值得关联的地方，只要按照不同类型形成结构存储，下次用的时候按关键字查找出来，再按照笔记上的记录复制粘贴去执行就可以了，不需要反复阅读、思考、整理，只是作为大脑的外接U盘。
从开始记录笔记开始，我就一种被这两种笔记折磨，思考类型的笔记还好说，可以参考卡片笔记的方式做整理，但记录类型的笔记一直是捣乱份子，使用obsidian记录笔记，大量的零散笔记无法关联起来，在图谱中分散着孤零零的，让人看着难受，老是想让他们关联起来，但又找不到他们之间的关系，只能按照目录将它们放在不同的目录里，这让我不得不思考，这些笔记到底该如何整理，才能成为我的第二大脑？
这种困惑让人沮丧，慢慢的就放弃记录笔记了。直到将tiddlywiki用起来后，将所有的记录型笔记全部放入wiki中，感觉自己的负担一下减轻了。
什么笔记值得记录该如何记录 记录类型的笔记搞定后，就剩思考类的笔记了，但什么值得思考，什么值得记录，又让我困惑了。
按照卡片笔记的方法，在阅读中需要思考的地方记录下材料名称（书名、影视名等），和让你产生思考的地方索引（书页，章节等）方便下次定位，然后记录下自己的思考内容，将这张卡片存储到需要关联的地方（或者先临时存放，之后再整理）。在用空闲的时候，随便拿出来一些卡片，温习他们找他们找出互相之间的联系，将不同的思考内容关联起来。
使用现代化的笔记软件，可以完成甚至是简化这个流程，但我的疑惑的是记录这个索引有什么用，我又不写论文，不需要记录出处。而且这种思考内容和原始内容是脱离的，我没法在看到笔记的同时，就知道当时是因为什么产生的思考，找到原始资料再根据索引找到对应的内容，这也太麻烦了。或者将所以看过的原始资料都收集在一个文件夹里统一管理，这样是方便查找，但我的信息输入途径太多，书籍、影视剧、文章等，维护太麻烦。
直到读到渐进式笔记 才让我的困惑得到解答。
渐进式笔记 渐进式笔记需要四步：
画线收集，阅读中画线，观影中摘抄的内容全部放入同一个文件中 对收集的内容中 重点 进行加粗标记 对收集的内容中 核心 进行高亮 对核心进行总结 不是将所有的原始数据都收集起来 这样在日常阅读的文章、书籍、影视剧，只要是感兴趣的都可以收集起来。在空闲时间进行反复阅读，产生的思考就可以单独形成一条笔记，也可以关联到原始素材
笔记是多次思考的总结 任何信息输入，不是一次就能理解到位并产生足够深入的思考，我相信勤能补拙，多次反复的阅读能达到天才阅读一次就能掌握程度的50%（不能期待自己能达到天才的程度，人和人之间的生理差异是客观存在的，不能忽略）。
现在使用的笔记模式 tiddlywiki : 记录所有操作步骤类型的笔记 org-roam: 收集所有的讯息，并进行思考整理，产生知识笔记，没事的时候可以随机的浏览一些笔记，思考他们之间的联系 总结 记录笔记是很个人的事情，每个人的方法都不相同，网上的各种笔记教程值得参考，但不能照搬，需要找到适合自己的方式，这样才能记的愉快。</description></item></channel></rss>