<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活见闻 on 知否</title><link>https://moonwwdz.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A7%81%E9%97%BB/</link><description>Recent content in 生活见闻 on 知否</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 10:07:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A7%81%E9%97%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>旧书店</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</guid><description>记忆最深的旧书店 最早的旧书店，是上高中时发现的。那时候没有朋友，有空闲时间了，也不知道该干啥,周末只能一个人东游西逛，在火车站附近的老旧房子里发现了好几家旧书店。用省下的饭钱买了不少书籍。当时对书籍没有明确的需求，只是图新鲜或者自我感动一下，买的都是一些诗集、文集，好显得自己有文化会看书。
在几个书店里来来回回的转，掏出来不少繁体竖排书，应该是图书馆里清理出来的书，都是七八十年代的居多。买回来真正看的没几本，都是翻两页就扔一边了，然后再找新的。当时买书，真的只是自己太闲了没其他事情做。当然也幻想过自己读了唐宋八大家后，自己也能写出旷古奇文。
买的最多的是唐诗宋词元曲还有各种古文大家文集。那段时间是很迷恋韩愈和欧阳修的，也认真的看过他们的部分文章，不过是真的一点看不懂，根本看不出文章的架构是如何好，写作思路是什么，属于是完全无效的学习。
现在过了10来年，那里的书店关的只剩一家了，里面的书籍也只剩一些没啥营养价值的快餐书了。
工作后，来到西安，也找过旧书店。在西北大学友谊校区旁边，有两家旧书店，不过因为靠近大学，里面的书籍都是课本和技术书籍。在里面有不少经典的技术书籍，都是崭新的，估计都是学生一时兴起买来学习，结果没翻两页就放弃，毕业的时候当废品又卖掉了，最后又被我买回去继续吃灰。
现在那里也都拆了，连同旁边好吃的羊肉面片也没了，不过新开了一家书店，我在里面掏了一本《朝花夕拾》。
现在的旧书店 去年三月份开始看书了，一直在微信读书上坚持每天看一点，一年也看了十几本书了。前段时间就想去西北大学那里再看看，能不能把看过的一些经典书籍都买到实体书，等孩子长大后，如果想看书，可以有个参考，不必自己跌跌撞撞的再浪费时间在找书上面。
恰好在小红书上刷到，在二十三中旁边有旧书店，说里面有不少的书籍，掏到很多漫画书，我也心动了，趁周末有空去了一趟。有点失望，店里确实有些好书，是自己想看的，或者是看过的经典书籍，可以买回来收集起来的。但这店老板要价太狠，旧书比新书贵，我开始挑选了近10本书，一问价格直接劝退，买不起。一本少儿版的《与神对话》要50块钱，在网上都能买完整本的新书了。
但挑了半天了，最后又什么都不买，确实不好意思，就拿了三本
《如何阅读一本书》 这本经典书，值得作为开始读书的启蒙书籍 《闪闪发亮的人生》 小川系的文笔，我是大爱，《山茶文具》是第一本在一个周末一口气读完的书 《王维、孟浩然集》完全是为了凑数用的，也是有个文学梦的人 以后应该都不会去淘旧书了 以后应该都不会去旧书店掏书了，对我个人而言，完全没有必要。去旧书店主要是为了找一些经典书籍，网上找不到的版本，或者网上的太贵的，没有性价比，才去旧书店碰运气。
我对书没有那么高的要求，只要是读了，可以让我受到启发，可以让我学到新知识的，我不在乎版本、印刷质量，也不在乎是实体书还是电子书（我更偏爱电子书，方便），一切以实用为主。
现在网上的书籍不算贵，想要的基本都能找到，为什么非要去旧书店里一大堆书里翻，最终还不一定找到自己想要的。最重要的是不想讨价还价，买贵了自己难受，影响看书心情。
更新 &amp;lt;2024-03-09 Sat 22:22&amp;gt; 平多多上买了《原则》回来看，盗版，和旧书店买回来的书质量没法比。。。</description></item><item><title>出差绍兴</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/05-20-shaoxin/</link><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/05-20-shaoxin/</guid><description>被领导强制安排出差。
本来就是两三句话能说清楚的事情，却搞得这么复杂，从西安到绍兴，出差的费用就得4000左右。花这么多钱，你直接给我，我连夜加班都能搞好。
行程 不想坐飞机，来回都是动车，西安-绍兴是又直达车的，时间也合适，中午出发，晚上8点左右就到了。绍兴-西安没有直达车，只能在南京坐中转。现在才知道，坐中转车只要从下车的地方找下上的楼梯，就能直接到候车厅了。中间间隔了半个小时，绰绰有余。
在动车上，一路上看到了大好河山，比坐飞机有意思多了，就是比较费屁股和腰。不仅看到了黄河和长江，也看到了许多的不同风格的房屋，田地。
走之前买了两个德克士的汉堡，花费10元；一包魔芋爽，10元；自带杯子，接的车站的开水；吃喝都解决了。
拿了kindle，一路上一口气看完了《闪闪发亮的人生》。
发现南方的河水都是臭的，之前去汕头也是，看着一条河，里面都是臭水。
到地方后找到预订的汉庭，200一晚，结果没有窗户，排气扇呼呼的吵的睡不着，第二天才找到开关，果断换了一个房子，虽然贵一点，也没超标。
第二天到客户地方，沟通了一下，回来开始改问题，晚上加班到隔天中午，没吃午饭，终于搞定，赶紧去了客户现场升级上去，又优化了一下，就搞定了，吃了一晚海鲜面，难吃。
就定了第二天中午的车，回西安，第二天下午的车，早上就出去逛逛地方。
鲁迅故居 看到了小学课本上的桌子，小花园，还有鲁迅的豪宅。 王羲之故里 早上起来过去转了一圈，没有进到建筑里面，就是在外面看了看街道，江南的味道。 仓桥直街 这个是到绍兴的当天晚上过去转的，本来是想找点吃的，结果去的太晚，也没啥好吃的，就吃了一小份的臭豆腐，这里又很多老人还在居住，就小小的一间屋子，从门外面一样可以看到全部的。这些老人离世后，估计这里的房屋都会变成门店。
食物 臭豆腐 不辣，带点甜面酱的味道，没照片
吐司 第一次吃吐司，酒店提供的早餐，第一眼看到就觉得这金黄金黄的肯定好吃，结果还出出乎我的意料的好吃，甜味浓郁，是我喜欢的味道，那些控糖，戒碳水的人，不知道会错过多少美味 网上找的图片</description></item><item><title>沉迷电视剧</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/05-27-full-in-tv/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/05-27-full-in-tv/</guid><description>看电视和读小说又什么区别？ 有很多人在批评人们沉溺于电视、手机，不思考，不学习。认为万般皆下品，唯有读书高。以前我也觉得这种观点是对的，但最近看了一些电视剧后，想明白了一些事情。 无论是读书看剧，自己喜欢，有收获就好。
当阅读完一篇优秀的小说，我们能得到什么？
一个自己不可能接触过的世界，一段你这一生不可能经历过的情感，一些需要其他人告诉你的道理。小说是用文字的形式呈现出另一个世界的样子，而电视何尝不是这样的作用，而且是以更具体形象的方式，呈现出来，并带你深入其中体会。
无论是阅读小说还是看剧，本质上不会存在区别，都是带领 观者 进入另一段旅途。有人能在这段旅途里得到放松，有人能得到释怀，有人能得到美好的回忆，就和自己的亲身经历一样，起初鲜活，时间一久，慢慢遗忘，最后只留下一抹淡淡的痕迹。
下面这些剧，对我有一些深浅不一的痕迹，值得记录。
《去有风的地方》 神仙姐姐的剧，许红豆，谢之遥，陈南星，娜娜，大麦，夏夏，阿贵婶等等人物，每个人都有自己的过往和烦恼。
爱情 许红豆在好朋友陈南星去世后，去云南散心，住在有风小院里，遇到了新的朋友，开启新的事业。在她和谢之遥身上看到了爱情该有的样子。喜欢一个人，你会忍不住的靠近她。即使明白不可能，还是会控制不住的想更近一点。开始的时候，即便爱情已经升温，但两人都不可能为彼此舍弃自己的人生规划，贸然的进入另一个人的人生中，所以两人都很克制，只能一直不明不白的一直暧昧。最后在得到民宿这个机会后，许红豆才有了突破口，让两个人的人生规划都能得以实现。如果不是这个突破口，那许红豆的这段感情，估计也是无疾而终的结果。这是艺术加工后，让我们能完整的看到爱情理想模样，显示生活中很少，就像剧里其他大多数人一样。
娜娜和夏夏，有好感，有相同的人生规划，但年龄却是最大的拦路虎。属于在错误的时间里遇上了对的人。
胡老师和小白，同样有年龄的困扰，但两人都已经有了生活经历，也渴望得到爱情，成功率比较高，夏夏和娜娜就比较年轻，缺乏点爱的勇气。
小春和前夫，有爱情，但生活的压力，让小春选择离婚，前夫的性格懦弱，也是爱小春，可惜选了不适合自己的事业，让小春有了更大的压力。爱情里的甜蜜总会在生活的琐碎面前不堪一击，爱情是要两个人在生活里一起共同努力去维护的，要学会互相妥协忍让改变，要不然总会变成让另一半讨厌的样子。
生活里，我们向往许红豆和谢之遥的爱情，但可望而不可及，就像其他人一样总是带着遗憾。
生活 夏夏为了多赚钱，想出去闯荡，却急功好利被骗了钱，在小镇里卖乳扇反省，让他成长。
娜娜经历网暴，在好友鼓励下才走出来。现在的网络环境太差了。网上说了点敏感词就动不动封号，强制删除，对那些网暴的他人的畜生却从来拿不出任何有效的手段，还有手机绑定政策，什么都绑定，被网暴都换不了电话。总拿着放大镜看别人的言行，只看做错的，这种人不知道是不是脑子里进过水。但为什么会有这么多人在网络上发泄自己的情绪？现实社会中没有提供伸张正义的渠道，只能在网上发泄自己的情绪，网络上对其他人发泄自己的情绪不需要负责任。。。总归来说，网暴，还是因为社会制度的不完整，无法维持公平、民主、正义。
马爷，投资都在风口，前几次都赶上了，最后却一败涂地，在小院里，才想通了，最自己喜欢的。多少人赶风口，第一次就倾家荡产；多少人这一生能想清楚自己想做的事情；多少人能有勇气开始去做自己想做的事情。
《春色寄情人》 喜欢，是一场久别重逢。
爱情里，需要点大大咧咧的勇气，明知不可能，也要把自己的感情表现出来，只藏在心里，那就真的只能在心里藏一辈子。
感情里，总会又误解，死撑着，只能互相受伤，及时的沟通，把话说出来，对大家都好。
《山茶文具店》 治愈系的电视，看过这个电视，我想学日语，想去日本生活。</description></item></channel></rss>