<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活见闻 on 知否</title><link>https://moonwwdz.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A7%81%E9%97%BB/</link><description>Recent content in 生活见闻 on 知否</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 15:38:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A7%81%E9%97%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>旧书店</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</guid><description>记忆最深的旧书店 最早的旧书店，是上高中时发现的。那时候没有朋友，有空闲时间了，也不知道该干啥,周末只能一个人东游西逛，在火车站附近的老旧房子里发现了好几家旧书店。用省下的饭钱买了不少书籍。当时对书籍没有明确的需求，只是图新鲜或者自我感动一下，买的都是一些诗集、文集，好显得自己有文化会看书。
在几个书店里来来回回的转，掏出来不少繁体竖排书，应该是图书馆里清理出来的书，都是七八十年代的居多。买回来真正看的没几本，都是翻两页就扔一边了，然后再找新的。当时买书，真的只是自己太闲了没其他事情做。当然也幻想过自己读了唐宋八大家后，自己也能写出旷古奇文。
买的最多的是唐诗宋词元曲还有各种古文大家文集。那段时间是很迷恋韩愈和欧阳修的，也认真的看过他们的部分文章，不过是真的一点看不懂，根本看不出文章的架构是如何好，写作思路是什么，属于是完全无效的学习。
现在过了10来年，那里的书店关的只剩一家了，里面的书籍也只剩一些没啥营养价值的快餐书了。
工作后，来到西安，也找过旧书店。在西北大学友谊校区旁边，有两家旧书店，不过因为靠近大学，里面的书籍都是课本和技术书籍。在里面有不少经典的技术书籍，都是崭新的，估计都是学生一时兴起买来学习，结果没翻两页就放弃，毕业的时候当废品又卖掉了，最后又被我买回去继续吃灰。
现在那里也都拆了，连同旁边好吃的羊肉面片也没了，不过新开了一家书店，我在里面掏了一本《朝花夕拾》。
现在的旧书店 去年三月份开始看书了，一直在微信读书上坚持每天看一点，一年也看了十几本书了。前段时间就想去西北大学那里再看看，能不能把看过的一些经典书籍都买到实体书，等孩子长大后，如果想看书，可以有个参考，不必自己跌跌撞撞的再浪费时间在找书上面。
恰好在小红书上刷到，在二十三中旁边有旧书店，说里面有不少的书籍，掏到很多漫画书，我也心动了，趁周末有空去了一趟。有点失望，店里确实有些好书，是自己想看的，或者是看过的经典书籍，可以买回来收集起来的。但这店老板要价太狠，旧书比新书贵，我开始挑选了近10本书，一问价格直接劝退，买不起。一本少儿版的《与神对话》要50块钱，在网上都能买完整本的新书了。
但挑了半天了，最后又什么都不买，确实不好意思，就拿了三本
《如何阅读一本书》 这本经典书，值得作为开始读书的启蒙书籍 《闪闪发亮的人生》 小川系的文笔，我是大爱，《山茶文具》是第一本在一个周末一口气读完的书 《王维、孟浩然集》完全是为了凑数用的，也是有个文学梦的人 以后应该都不会去淘旧书了 以后应该都不会去旧书店掏书了，对我个人而言，完全没有必要。去旧书店主要是为了找一些经典书籍，网上找不到的版本，或者网上的太贵的，没有性价比，才去旧书店碰运气。
我对书没有那么高的要求，只要是读了，可以让我受到启发，可以让我学到新知识的，我不在乎版本、印刷质量，也不在乎是实体书还是电子书（我更偏爱电子书，方便），一切以实用为主。
现在网上的书籍不算贵，想要的基本都能找到，为什么非要去旧书店里一大堆书里翻，最终还不一定找到自己想要的。最重要的是不想讨价还价，买贵了自己难受，影响看书心情。</description></item></channel></rss>