<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>阅读 | 王大大语录</title><link>https://moonwwdz.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/</link><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>阅读</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>如何养成阅读的习惯</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/03-08-how-to-read-everyday/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/03-08-how-to-read-everyday/</guid><description>&lt;p>我的阅读习惯是在看过《福格行为模型》这本书后慢慢养成的，主要是书里的观点：习惯是靠一点点的改变来养成的。&lt;/p>
&lt;p>之前一直觉得阅读坚持不下来，现在回过头来分析，很大原因是因为自己不会选书。在以前的认知里，只记得“读好书”，觉的不是经典书就不值得浪费时间，但经典书籍都是一些大部头（我认知里的经典是指文学经典，《红楼梦》唐诗宋词《史记》这类），艰难晦涩，没有一些积累是看不懂也欣赏不来的。而我从初中时代就比较喜欢文言文，觉得文言文才是中国的传统文化，尤其喜欢散文。受到之前读过的韩愈、欧阳修的一些推荐文章，觉得只有多读唐宋八大家之类的文集才能提高自己的写作水平。这就把自己的读书门槛设的无限高了。&lt;/p>
&lt;p>这种难度，谁能坚持读下来？反反复复的其实就只看了几篇，而且是完全不知道阅读背诵这些文章有什么用。文章读完， &lt;code>哪里好？为什么好？一概不知&lt;/code> 。这阅读效果可以直接等于没读过。所以一直没有养成坚持阅读的好习惯。&lt;/p>
&lt;p>改变是偶然的看到推上有人推荐《福格行为模型》这本书，当时还在用iPhone手机，而且虽然不怎么读书，但收集书的渠道一点不少，很快就找到资源导入到手机上，开始看起来。&lt;/p>
&lt;p>书里我记得最清楚的观点就是：要培养跑步的习惯，可以先从穿上运动鞋开始， &lt;code>每天穿上鞋子，不去跑也没关系&lt;/code> ；慢慢的习惯后，再穿上鞋子出门，不跑也行，可以散会步；习惯后，就会坚持开始跑步了。这个观点一下就抓住了我的注意力，原来改变是可以一点点进行的，不是所以的事情都是必须立刻见到效果的。&lt;/p>
&lt;p>阅读了几天后又惊喜的发现，原来iPhone阅读app带时间统计的，可以设置每天的阅读时长，达到后自动打卡，界面做的很精致，这样我就开始了每天打卡。每天中午午休的时候看15分钟的书，然后看看打卡记录，就这样不知不觉的坚持了三个月，阅读了五六本书。这些书也是通过Twitter上其他人推荐的信息收集起来的。&lt;/p>
&lt;p>就这样，我先改变了自己的读书类型，不再迷信古文，然后通过阅读，改变了自己关于培养习惯的观念，顺利的做出了改变。现在微信读书上坚持阅读已经连续200多天了。虽然不是每天能坚持完美的15分钟阅读，但已经不会有，”今天阅读时间不够，是不是习惯没能坚持下去，该放弃了”的消极念头了。&lt;/p>
&lt;p>习惯不是一成不变的每天重复，而是自己身心舒适的一种状态。状态有好有坏，不必苛求完美，只要不让身体遗忘这种状态的感觉，中断一下也没什么。&lt;/p></description></item><item><title>《史蒂夫·乔布斯传》阅读记录</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/steve-jobs-reading/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 02:24:55 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/steve-jobs-reading/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述&lt;/h2>
&lt;p>这本书太长，涵盖了乔布斯一生的方方面面，断断续续读了一个多月，不想再通读一遍，也没有什么必要，记录一下对书中对自己有启发的一些观点，方便以后复习。&lt;/p>
&lt;h2 id="启发">启发&lt;/h2>
&lt;h3 id="强迫别人">强迫别人&lt;/h3>
&lt;p>乔布斯有现实扭曲能力，以自己非凡的魅力去影响他人去完成自己认为不可能完成得事情。&lt;/p>
&lt;p>其实很好理解，以自身为例，工作中其实有很多事情我是能做的，但是不想去做，一方面是懒，一方面是觉得不值得。做好了是其他人的功劳，做不好是自己的锅，那还不如不做，更不用说是要自己加班去做的事情，能推就推。所以让我评估的时候，我想的都是有很多困难需要克服，试图说服别人不去做。当然也有被其他人说服，去做不想做的时候。&lt;/p>
&lt;p>但是作为领导者，就要习惯去强迫别人去做。不仅是乔布斯，艾伦马克斯也是这样的，强迫自己的员工加班赶进度，完成种种不可思议的奇迹。当时在看马克斯传记的时候，我就想，坚决不去他的手下干活，太累了。&lt;/p>
&lt;p>很多事情其实到不了拼天赋的地步，只要你能积极的去做，坚持下去都能取得不错的结果，生活中与其让其他人不停地强迫你去做，不如自己主动逼自己，不断扩展自己的能力范围，不断成长早日达到自由状态。&lt;/p>
&lt;h3 id="公司要以产品为主">公司要以产品为主&lt;/h3>
&lt;p>苹果以Apple2发家，以图形界面独领风骚，开始做大做强。&lt;/p>
&lt;p>乔布斯狠抓皮克斯的动画，不断创造利润，成为迪士尼董事，也成功回到苹果。&lt;/p>
&lt;p>马克斯不断改进特斯拉的工艺及自动驾驶技术。&lt;/p>
&lt;p>能获得利润的公司都是在一段时间里有一个突出的产品，帮公司赚钱，同时使公司可以发展起来，可以去接触更多的业务，扩展不同的市场，发现下一个突出产品。&lt;/p>
&lt;p>很多公司却是反着来，在公司没有盈利的情况下，不断地尝试新业务，期待找到活下去的路径，结果把自己很快折腾没了。&lt;/p>
&lt;p>这就很考验公司决策者的能力。强如乔布斯，也是有失误的时候，离开苹果做的教育用的电脑就没有市场，公司差点倒闭。&lt;/p>
&lt;h3 id="专注力-less-is-more">专注力 less is more&lt;/h3>
&lt;p>&lt;code> less is more&lt;/code> 是耳熟能详的的苹果名言。&lt;/p>
&lt;p>乔布斯崇尚简洁，不仅是对产品，对生活中的所有事物都有强烈控制欲，希望其能简约，有设计感。&lt;/p>
&lt;p>产品生产线上的机器，要用他挑选的颜色，宁愿将机器重新喷漆影响准确度，也不愿放弃。&lt;/p>
&lt;p>家中的家具没有满意的，那就空荡荡的，连桌椅都没有。&lt;/p>
&lt;p>简约已经被他应用的淋漓尽致。&lt;/p>
&lt;p>如何才能做到简约？&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>产品线不能多，太多选项不够简约&lt;/li>
&lt;li>功能要简单易用，所有功能必须反复打磨，精简不必要的功能和操作步骤&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>简约，最终成为将注意力集中，不断打磨产品，改进体验，产生伟大的产品。&lt;/p>
&lt;p>但这不意味着一次只能做一件事，乔布斯同时管理着福克斯和苹果两个公司。开发产品的同时，在不断改进苹果专卖店风格。&lt;/p>
&lt;h3 id="人无完人">人无完人&lt;/h3>
&lt;p>在人类历史中，乔布斯是伟大的天才。但在生活中，他是一个平常人。无法将工作和生活平衡，（或许这两个不能平衡，必须有一头突出才能不平庸）。对妻子关心不够，对子女有偏爱。&lt;/p>
&lt;p>他无法将对工作的热情投入家人身上。&lt;/p>
&lt;p>他也无法控制自己的傲气和刻薄，经常伤害他人。&lt;/p></description></item></channel></rss>