<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 知否</title><link>https://moonwwdz.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 知否</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 17:07:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>旧书店</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-03-03-old-bookstore/</guid><description>记忆最深的旧书店 最早的旧书店，是上高中时发现的。那时候没有朋友，有空闲时间了，也不知道该干啥,周末只能一个人东游西逛，在火车站附近的老旧房子里发现了好几家旧书店。用省下的饭钱买了不少书籍。当时对书籍没有明确的需求，只是图新鲜或者自我感动一下，买的都是一些诗集、文集，好显得自己有文化会看书。
在几个书店里来来回回的转，掏出来不少繁体竖排书，应该是图书馆里清理出来的书，都是七八十年代的居多。买回来真正看的没几本，都是翻两页就扔一边了，然后再找新的。当时买书，真的只是自己太闲了没其他事情做。当然也幻想过自己读了唐宋八大家后，自己也能写出旷古奇文。
买的最多的是唐诗宋词元曲还有各种古文大家文集。那段时间是很迷恋韩愈和欧阳修的，也认真的看过他们的部分文章，不过是真的一点看不懂，根本看不出文章的架构是如何好，写作思路是什么，属于是完全无效的学习。
现在过了10来年，那里的书店关的只剩一家了，里面的书籍也只剩一些没啥营养价值的快餐书了。
工作后，来到西安，也找过旧书店。在西北大学友谊校区旁边，有两家旧书店，不过因为靠近大学，里面的书籍都是课本和技术书籍。在里面有不少经典的技术书籍，都是崭新的，估计都是学生一时兴起买来学习，结果没翻两页就放弃，毕业的时候当废品又卖掉了，最后又被我买回去继续吃灰。
现在那里也都拆了，连同旁边好吃的羊肉面片也没了，不过新开了一家书店，我在里面掏了一本《朝花夕拾》。
现在的旧书店 去年三月份开始看书了，一直在微信读书上坚持每天看一点，一年也看了十几本书了。前段时间就想去西北大学那里再看看，能不能把看过的一些经典书籍都买到实体书，等孩子长大后，如果想看书，可以有个参考，不必自己跌跌撞撞的再浪费时间在找书上面。
恰好在小红书上刷到，在二十三中旁边有旧书店，说里面有不少的书籍，掏到很多漫画书，我也心动了，趁周末有空去了一趟。有点失望，店里确实有些好书，是自己想看的，或者是看过的经典书籍，可以买回来收集起来的。但这店老板要价太狠，旧书比新书贵，我开始挑选了近10本书，一问价格直接劝退，买不起。一本少儿版的《与神对话》要50块钱，在网上都能买完整本的新书了。
但挑了半天了，最后又什么都不买，确实不好意思，就拿了三本
《如何阅读一本书》 这本经典书，值得作为开始读书的启蒙书籍 《闪闪发亮的人生》 小川系的文笔，我是大爱，《山茶文具》是第一本在一个周末一口气读完的书 《王维、孟浩然集》完全是为了凑数用的，也是有个文学梦的人 以后应该都不会去淘旧书了 以后应该都不会去旧书店掏书了，对我个人而言，完全没有必要。去旧书店主要是为了找一些经典书籍，网上找不到的版本，或者网上的太贵的，没有性价比，才去旧书店碰运气。
我对书没有那么高的要求，只要是读了，可以让我受到启发，可以让我学到新知识的，我不在乎版本、印刷质量，也不在乎是实体书还是电子书（我更偏爱电子书，方便），一切以实用为主。
现在网上的书籍不算贵，想要的基本都能找到，为什么非要去旧书店里一大堆书里翻，最终还不一定找到自己想要的。最重要的是不想讨价还价，买贵了自己难受，影响看书心情。
更新 &amp;lt;2024-03-09 Sat 22:22&amp;gt; 平多多上买了《原则》回来看，盗版，和旧书店买回来的书质量没法比。。。</description></item><item><title>2023 年的总结</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-06-summarize-2023/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-06-summarize-2023/</guid><description>202 3 是一个让人难以平静对待的一个特殊年份，在这一年里发生了太多太多的事情。 乌俄战争，Chatgpt，疫情结束，全球经济衰退，大裁员，这一切无不让人感慨，百般滋味，却无法用言语描绘出来。错愕、惊喜、忧虑、恐惧；喜怒哀乐轮番上阵，让人疲惫不堪。坐在屏幕前，越想越感慨，这一年是多么的不容易。
一、生活 小七 整年的生活中心都在女儿身上，每天下班回到家都要抱她，看着她一点点的长大，现在开始呀呀学语。而她也成功的占据了三个大人的大部分时间。周内每天和她玩一会，在开始喂奶吃饭洗漱哄睡，一系列操作下来，已经精疲力竭，但她还不好好睡觉，经常睡着来一会就会哭起来，有一段时间特别严重，每天晚上都要哭好几遍，最后补了一段时间的锌才好点。然后就开始不好好喝奶，每次都要哄半天才能喝完。所以这一年的时间里，基本没有个人时间。我已经很久没有看过电影，也没有出去吃过饭了，两次生日的时候，去吃了自助。电视电脑基本不开了。不过最近慢慢的开始来规律生活，能抽出一点时间来做自己的事情了，但是不多。
各种车 今年入手了 四辆车 。一辆混动汽车， 一辆 1 000 块的山地车，两台电动车。
汽车是之前一直有计划的，有了小孩后出行必须考虑到，得有一辆车，周末可以带小孩出去玩。头痛脑热的去医院心里也稍微有点底，打车不知道什么时候就没车了，去年半夜打车去医院，结果回来的时候在医院门口等三四辆车都不愿意的经历也不想再经历 了。 所以 23 年初的时候就着急的入手了，之前也说过，就不再反复絮叨了。
实习期里开车比较慢，一直稳稳的没出啥错，结果实习期刚过，自己就膨胀了， 越开 越快，在 11 月的时候被撞了，只是轮毂附件的漆破了，还好说。悲摧的是，当天进地库的时候，又给蹭墙上了，这下左右都挂彩了，搞得我再也不敢开车了，车子上落了厚厚的 灰。前段 时间交了 300 0 的车险，4000 的车位租金，让我觉的这钱不能白交了。最近又开了一次，感觉到明显的手生了,转弯加速的时候感觉车不听指挥，只能慢慢的开。
年初的时候老婆产假结束，但是每天能早下班一个小时。她公司也不远，就想着可以骑电动车上下班，比较快，有事能很快回来。就在她上班前买了买了一台 电动自行车 没有做什么调研，本来是想买小牛的，结果附件没有店面，就选了雅迪。老板看着老实，其实奸诈无比，推脱说系统维护上牌比较慢，让回去等，结果就是不了了之，最终都没上了牌照。
夏天的时候看抖音小视频上经常给我推荐自行车，当时骑过几次小电动后，就再也不想做公 交通勤了 。于是找了一个 1000 块的国产山地车，万利达，组装好后，骑了一个夏天，每天上下班感觉很快乐，经常绕道多骑点距离，天气转凉后就不怎么骑了。主要是因为自己爱出汗，经常一动就出汗，夏天还好，穿的衣服比较薄，一会就干透了。秋天就不行了，湿答答的在身上很难受。还有就是不知道是因为自己给齿轮上喷了比较黏的油还是因为自己调过变速，现在自行车比较费劲，不像之前那么轻快了，低挡位 还 没 感 觉，之前一直常用的前 2 后 4 档每 次 起 步 的时候都跟 动 感 单 车一样，但前 2 后 3 和之前的前 2 后 4 一样轻快，但明显速度不行。查了一 些资料 也没发现解决办法。
那段时间抖音又在给我推 125 小踏板，考虑到自行车和小电动都不能载人，偶尔会不方便。没忍住有入手了一台电动摩托车，本来想买油车的，但是要考证， 电动摩托 车暂时还是挂着电动车的临时牌照，也没人查。于是 3000 块入手了另一辆雅迪。电动摩托车每天上下班载着两个人，电动自行车，自行车都吃灰了。只是偶尔的骑骑自行车。</description></item><item><title>学开车，让生活有了一种掌控感</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/learning-drive/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:43:49 +0800</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/learning-drive/</guid><description>买车 自存去年 10 月份考完驾照，一直在看车。
没考驾照之前，一直觉得为啥要开车，开车多累的，在路上要十分小心观察四周情况，停车还要找停车位，费劲的倒进去，公共交通多方便的。
但自己独立了后，才发现，没有车很不方便。
出去玩，出租车拉到地方，玩美了，回不来了，看着其他车一辆辆的驶过自己身边，有种自己很蠢的感觉。
坐公交去周边，来回倒车一个多小时，还没到地方已经不想去了。
送孩子去医院，回来的时候赶上出租车交接班，一辆俩的快速驶过，看着孩子在风中静静的，失败感顿生。
种种件件，无不是生活在向我暗示，该长大了，该承担责任了。
房贷的压力下，靠科四前，我把定了大半年、快能交车的车退掉了。
家里人看不下去，爸出面说他要换新车，然后他出了大头，我加了一点付了首付，终于是在春节前提到了新车。
新车让爸开，我开他的旧车。
开旧车主要是考虑，先练熟悉手动挡，而且旧车不怕剐蹭，开的时候没有那么多顾虑。等过两年手头能宽裕点了，再给爸买一辆新车。
练车 春节期间，连着练了四五天后，从开始的换挡，到后面可以用三挡自己在路上开，旁边还是得让媳妇看着。
节后把会老家，嘱咐我隔段时间就要把车开出去转转，开始还不理解，后了在网上查了下，原来车还是有电瓶的，而且长时间不动的车，车轮都是一块在压在地面，对轮胎不好。
现在已经过了两个月了，期间每个周末都会开车出去溜达溜达。
开始还是只能去练车的路上，后面胆子大了，早上起早点，媳妇还没起，我就一个人开着出去了。
期间看了很多手动挡的视频，学着去练起步，加减档位。
目前的问题是进小区的车库，入口是隆起的高台，一上去就好转向，不然就转不过弯。
每次进车库前，必须停在启停杆前等一下，才能过去，又是个高台，每次都要熄火好几次都才能进来。
这就严重的影响了我想开车的欲望。
还有个问题就是降档，每次降档都是手忙脚乱，来回拨拉档把。
现在还是没搞明白，降档补油前需不需要先降速。
每次降档都是着急忙慌的，到现在降档补油还是不会。
开车 练车期间，每周末出去，都回去不远的公园，距离就 12 公里，开车过去 20 分钟，去了停车场大，好停车。这算是开的比较多的路线。
还有就是前几天甲流，我还在上班，媳妇就带着娃先去医院了。
下班后，我赶回家，把需要 准备的东西准备好，等到 8 点过了限行时间后，拥堵高峰期也过了。
赶紧开车去医院找媳妇。
一路上比我想象的简单，基本没有拥堵，就是跟着导航走，听到往左前方行驶比较懵逼，幸好跟着前车过来了，顺利的到了医院。
开车绕了好久，都没找到停车的地方，在医院的窄窄的楼间距里，绕了一大圈。
开到过路沿上，蹭着绿化带的绿植走一路，还是出来了，有绕了一大圈，在医院门口发现一个底下停车场，赶紧进去停车。
医院回来的时候，已经是深夜，路上车少，也是很顺利的就到家了，在地库门口挣扎了一会。
安全到家。
这时候，我才体会到了，原来开车真的必须是一门生活里必须掌握的技能。
电动车 前段时间天气开始暖和，同事们纷纷开始买电动车，没忍住，也入手了一台。
骑车上下班确实自由，不必等公交，浪费时间，虽然路上的时间都差不多，但坐公交，得去比较远的公交站，还得等公交车，这样一算，感觉路上浪费的时间挺多。
自从骑上电动车，成功晚走 10 分钟。。。
随着这两天骑的多了，速度可以放开后，也是感觉到了骑行的乐趣，风驰电掣的 超车感觉。
我的改变 不会开车，不会骑电动车前，一直觉得自己和别人有差距。
就是会下意识的认为，自己不如别人。
可能和一直的内向性格有关系。
要改变，只能通过各种方法，尝试将这种下意识从自己的脑海中驱赶走。
开车之后，这种感觉少了很多。
多了一种，我可以掌控自己生活的底气。
可能是错觉，但是我有了自信，这是最重要的。
我相信，自信的人才能做的更好。
我终于可以摆脱身上的一部分不自信，这对我来讲，就是巨大的成功。</description></item><item><title>2022 2023 年终总结</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2022-2023-new-year-summarize/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 10:36:19 +0800</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2022-2023-new-year-summarize/</guid><description>年终总结 2022 回顾 一、生活 1. 考驾照 磕磕绊绊的两年时间终于是把驾照考完了。
说起来我的考驾照过程崎岖的都能写出小说出版。三年前刚和媳妇住一起的时候，她已经和前室友一起报了驾校几个月。
不过两人练车都是三天打鱼两天晒网，科二都还没有考。
媳妇看我太闲，非让我也报名，结果报完名两人天天看剧，睡到自然醒，这么一年就过去了，没去练过车。
直到意识到不能一直这么堕落，第二年我终于把科一考完，然后开始了漫长的科二练习之路。
这时候我就知道为什么这两人一年都没考科二。
简直是太坑了。大清早六点起床七点出发九点到集合地点，10点到练习场地，四个人，每人15分钟轮流练倒库，两轮后12点，教练下班，往回走……一天就练半个小时
这么坚持了两个月后，也选择了放弃。
一直到第二年春天，听前同事说她练车，每天踩离合踩的脚疼，我媳妇就建议转驾校。
看过练车场地，交了保过费后，又开始了新一轮练车。
这次比较顺利，媳妇几个月就全考完拿到了驾照。
我因为房子装修一段时间一直没去，断断续续练到了今年。
五一前后终于考完科二，紧接着又考了科三，挂了，强训后又考了一次，终于是在9月份考完了科三，又墨迹到10月考了科四，终于是在10月16号这天成功拿到了驾照。
这三年的学车路太坎坷艰难了。不想再经历一次。
这时候就在不停的问自己为啥大学的时候那么多的空闲时间，别人都学驾照，就我傻不拉几的不去学。
2. 陪产检 经过多次耕耘终于在年初成功的种下了一颗生命的种子。
为了这颗种子，还专门买了本书《精准怀孕》。
研究了一下那些年被老师一句话带过去的生理课内容，学到了很多早该了解到的基础知识。
这边书虽然我只翻了前面一部分，但说的内容都是比较翔实并且浅显易懂。
之后就是没隔段时间去医院产检，媳妇为了节省调休，都是在周六周天去的医院。
期间从开始的人民医院转到高新医院，虽然我一直想在人民医院，但媳妇考虑到人民医院产房都是多人的，而且不接受产科有男医生，就转到了高新医院。
高新医院，天坑，冤大头去的医院。。。（省去千字吐槽）
二、家庭 1. 小七 在2022年10月8号这天，终于迎来了小仙女-小七。
媳妇生的时候，在预产室躺了两天，每天都有宫缩，疼的眼泪叭叭往下掉。
在8好晚上，医生检查的时候不小心弄破了她的羊水，不得已才推到产房，不到20分钟就出生了。
看着她的脑袋一点点的出来。
最后带着血水来到这个世界，那一刻，内心没有太大的波澜。
只是看到她的鼻子那一刻，简直是看到了，媳妇的翻版，瞬间就不淡定了。
唯一的期许就是她能遗传我的鼻子，结果愿望落空了。
不过经过几个月，她越来越好看了。像我，皮肤白白的。眼睛大大的。
从医院回来到她长大到四个月，每天都是围绕着小七转。
为了她和母亲大吵过。
流过眼泪。
但看着她一点点的长大，每天都发生变化，学新的东西，听她呀呀作语，生活有了一种道不明的温暖。
2. 车 从考完科二开始看车，其实内心早就确定了答案，宋plus-dmi，只是不确定自己啥时候能拿到驾照，一直没有定。
5月份的时候，听人说23年就没有新能源车补贴了，也要开始收购置税，就在端午那天定了一台。
想着年前怎么着也能提车，而且销售说的9月份就可以提车，预估了下，那时候自己是可以考完驾照的。
而且媳妇还没生，可以接送她几天。
但在生孩子前，一合计，前年刚买房，现在又生娃、买车，压力太大。
销售也把提车的日期推迟了，我估计是看我好说话，就把我的车给其他人交车了。
这两方面一考虑，十一的时候，又把车退了。
这还没完，疫情放开的那段时间，严防死守，但我还是阳了，家人陆续也都中招了，小七也没能幸免。
高烧一直不退，我们还只有六个月以上小孩吃的退烧药。
幸好当时已经是放开一段时间了，儿童医院已经有药了。折腾一夜，她的烧没推下去，凌晨四点的时候打车去了医院。
回来的时候，五点多，赶上出租车司机交接班，半天达不到车。
这样看来，有了小孩，没有自己的车确实不方便。
而且以后还要经常带她出去玩，总不能和我一样一直坐地铁公交，于是又定了车。
考虑到攒钱，不想买贵的，爸出主意说他出首付，我付月供，车先让他开。我开他的旧车，刚好可以练练手，他也体验体验新车。以后他还要买台新车。
犹豫了一段时间后，我还是决定接受了，虽然觉得亏欠父母太多，但这个社会，不啃老，生活真的很难熬下去。
这次没有选择大家都买的plus，选了pro。
在农历新年前一周，问销售说可以交车，赶紧去办了手续，然后挂了牌，我上班的时候，爸去把新车开了回来。
现在新车已经跟爸回了老家，他那台开了8年的吉利手动挡gx7就是我的了。
给换了中控屏，修好了倒车影像。国内期间练了几天，基本可以上路了。
只能说手动挡真难开，但确实能体验到开车的乐趣。
三、工作 容器化 这两年一直让我在搞新框架，容器化，已经好久没有正经写过代码了。</description></item><item><title>静心 凝神 细微处发力</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/mind-with-heart/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 10:36:03 +0800</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/mind-with-heart/</guid><description>欲速则不达 心急 总想快点做完一件事 希望立即出结果 时间是良药 不妨将目光放在整个人生中而不是当下</description></item></channel></rss>