<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>厌恶 | 王大大语录</title><link>https://moonwwdz.github.io/tags/%E5%8E%8C%E6%81%B6/</link><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/tags/%E5%8E%8C%E6%81%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>厌恶</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>令人无法忍受的行为</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/07-05-hate-behave-in-life/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/07-05-hate-behave-in-life/</guid><description>&lt;p>生活中，总有那么些人，那么些事，让人窝火，让人不忿，又无可奈何。&lt;/p>
&lt;h2 id="抽烟">抽烟&lt;/h2>
&lt;p>我真的真的真的是很讨厌烟味，闻到就感觉整个人不干净了。可能更多的人是无法理解，一个男人怎么会这么矫情，但这就和同性恋一样，天生的，基因里就是这样预设的，我也没法改变。 但是，这种情况之针对陌生人，家人和朋友在我身边抽烟，我就觉的没什么，顶多是有的呛。&lt;/p>
&lt;p>可能是对熟悉的人更包容一点吧，对陌生人，我凭什么要吸你的二手烟来伤害我的身体。&lt;/p>
&lt;h3 id="楼下天天抽烟">楼下天天抽烟&lt;/h3>
&lt;p>楼下住着个大傻逼，天天晚上让他娃在家里跑来跑去，我住在楼上都觉得吵，真不知道他楼下的人是怎么受得了的。而且那货，每天不定时的在阳台上抽烟，我从楼上观察过，都是把阳台的门关着，只开窗户，所有的烟味到跑到楼上来了，在群里骂，不搭腔；下去理论，又怕挨揍，所以阳台上的窗户经常性关闭着。南北通透的房子，生生成来不能通风的房子。&lt;/p>
&lt;h3 id="路上不停有人抽烟">路上不停有人抽烟&lt;/h3>
&lt;p>经常在路上遇到有人在你前面抽烟，很多时候能加快点速度，直接超过去，顶多在超过去的时候在心里暗骂一声傻逼。但有时候遇到前面人的速度比你还稍微快一点，短时间还超不过去，得一路跟着烟味，那时候真是在心里把前面抽烟人的祖宗十八代挨个骂了个遍。&lt;/p>
&lt;p>每次去坐高铁，上车前的站台是最垃圾的地方，走在那里都有浓浓的烟味。&lt;/p>
&lt;h3 id="办公室有烟味">办公室有烟味&lt;/h3>
&lt;p>还有让人无语的办公室，每天时不时的从楼道里传来烟味，本来还在兴高采烈的在敲键盘，闻到烟味的时候真想抄键盘出去呼在抽烟人的脸上。&lt;/p>
&lt;h3 id="综上控诉">综上控诉&lt;/h3>
&lt;p>每次听到有人说，”我抽的每一根烟都是射向敌人一颗子弹，我是在给国家做贡献”。我真想把这个人推荐给GCD：“这个人有觉悟，你们赶紧把他抄家”。&lt;/p>
&lt;p>抽烟的人都是文盲吗？看不见到处贴着室内禁止抽烟，公共场合禁止吸烟的提示吗？这么肆无忌惮的到处抽烟，让本来就不多的容忍度直接归零。&lt;/p>
&lt;h2 id="噪音">噪音&lt;/h2>
&lt;p>噪音总是在人最放松的时候突然到来。&lt;/p>
&lt;h3 id="吃饭吧唧嘴">吃饭吧唧嘴&lt;/h3>
&lt;p>不管是在那里吃饭，总会遇到吃饭吧唧嘴的人，每天早上去公司，我都去的比较早，会看会书。但这个时候一般都是其他人吃饭的时间，公司两个女的，那吧唧嘴巴的声音，和我的工位隔着好几排，我的能听的一清二楚，本来正在全神贯注的阅读，生生被这些吧唧嘴巴的声音打断，带着降噪耳机都挡不住。&lt;/p>
&lt;p>同样的在饭堂吃饭的时候，最害怕的就是遇到吃饭吧唧嘴的人坐在自己旁边，甚至对面。自己的食欲都没有了，只想着能赶快吃完，赶紧走人。&lt;/p>
&lt;p>不过我上大学的时候，遇到美女吃饭，就和日本人吃拉面一样，吸溜吸溜的声音很大，引的全食堂的人去看。不得不说，长得漂亮做什么都是正确的。。。&lt;/p>
&lt;h3 id="外放大声">外放大声&lt;/h3>
&lt;p>如今手机人手一个，通勤的时候，大家基本都很克制，都不会外放声音，但就是架不住有一些大爷大妈，总是在早上上班人最多的时候，搭公交去公园锻炼。一路拿着手机放着各种视频的声音，丝毫感觉不到周围的阵阵杀意。&lt;/p>
&lt;h2 id="行为">行为&lt;/h2>
&lt;h3 id="手指戳显示器">手指戳显示器&lt;/h3>
&lt;p>和同事讨论问题的时候，我都不喜欢在自己工位上，每次过来的都想在我的屏幕上点一点，又不是触摸屏，指出要看那里不就行了，非要把手指头点在屏幕上，拖过来拖过去的滑动，虽然亮屏的时候看不出来什么，但一关电脑看到屏幕上的鬼手印，也是无力吐槽。&lt;/p>
&lt;p>真的就丝毫不在意这些吗？&lt;/p></description></item></channel></rss>