<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>总结回顾 on 知否</title><link>https://moonwwdz.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link><description>Recent content in 总结回顾 on 知否</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 15:38:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://moonwwdz.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9B%9E%E9%A1%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023 年的总结</title><link>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-06-summarize-2023/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moonwwdz.github.io/post/2024/2024-02-06-summarize-2023/</guid><description>202 3 是一个让人难以平静对待的一个特殊年份，在这一年里发生了太多太多的事情。 乌俄战争，Chatgpt，疫情结束，全球经济衰退，大裁员，这一切无不让人感慨，百般滋味，却无法用言语描绘出来。错愕、惊喜、忧虑、恐惧；喜怒哀乐轮番上阵，让人疲惫不堪。坐在屏幕前，越想越感慨，这一年是多么的不容易。
一、生活 小七 整年的生活中心都在女儿身上，每天下班回到家都要抱她，看着她一点点的长大，现在开始呀呀学语。而她也成功的占据了三个大人的大部分时间。周内每天和她玩一会，在开始喂奶吃饭洗漱哄睡，一系列操作下来，已经精疲力竭，但她还不好好睡觉，经常睡着来一会就会哭起来，有一段时间特别严重，每天晚上都要哭好几遍，最后补了一段时间的锌才好点。然后就开始不好好喝奶，每次都要哄半天才能喝完。所以这一年的时间里，基本没有个人时间。我已经很久没有看过电影，也没有出去吃过饭了，两次生日的时候，去吃了自助。电视电脑基本不开了。不过最近慢慢的开始来规律生活，能抽出一点时间来做自己的事情了，但是不多。
各种车 今年入手了 四辆车 。一辆混动汽车， 一辆 1 000 块的山地车，两台电动车。
汽车是之前一直有计划的，有了小孩后出行必须考虑到，得有一辆车，周末可以带小孩出去玩。头痛脑热的去医院心里也稍微有点底，打车不知道什么时候就没车了，去年半夜打车去医院，结果回来的时候在医院门口等三四辆车都不愿意的经历也不想再经历 了。 所以 23 年初的时候就着急的入手了，之前也说过，就不再反复絮叨了。
实习期里开车比较慢，一直稳稳的没出啥错，结果实习期刚过，自己就膨胀了， 越开 越快，在 11 月的时候被撞了，只是轮毂附件的漆破了，还好说。悲摧的是，当天进地库的时候，又给蹭墙上了，这下左右都挂彩了，搞得我再也不敢开车了，车子上落了厚厚的 灰。前段 时间交了 300 0 的车险，4000 的车位租金，让我觉的这钱不能白交了。最近又开了一次，感觉到明显的手生了,转弯加速的时候感觉车不听指挥，只能慢慢的开。
年初的时候老婆产假结束，但是每天能早下班一个小时。她公司也不远，就想着可以骑电动车上下班，比较快，有事能很快回来。就在她上班前买了买了一台 电动自行车 没有做什么调研，本来是想买小牛的，结果附件没有店面，就选了雅迪。老板看着老实，其实奸诈无比，推脱说系统维护上牌比较慢，让回去等，结果就是不了了之，最终都没上了牌照。
夏天的时候看抖音小视频上经常给我推荐自行车，当时骑过几次小电动后，就再也不想做公 交通勤了 。于是找了一个 1000 块的国产山地车，万利达，组装好后，骑了一个夏天，每天上下班感觉很快乐，经常绕道多骑点距离，天气转凉后就不怎么骑了。主要是因为自己爱出汗，经常一动就出汗，夏天还好，穿的衣服比较薄，一会就干透了。秋天就不行了，湿答答的在身上很难受。还有就是不知道是因为自己给齿轮上喷了比较黏的油还是因为自己调过变速，现在自行车比较费劲，不像之前那么轻快了，低挡位 还 没 感 觉，之前一直常用的前 2 后 4 档每 次 起 步 的时候都跟 动 感 单 车一样，但前 2 后 3 和之前的前 2 后 4 一样轻快，但明显速度不行。查了一 些资料 也没发现解决办法。
那段时间抖音又在给我推 125 小踏板，考虑到自行车和小电动都不能载人，偶尔会不方便。没忍住有入手了一台电动摩托车，本来想买油车的，但是要考证， 电动摩托 车暂时还是挂着电动车的临时牌照，也没人查。于是 3000 块入手了另一辆雅迪。电动摩托车每天上下班载着两个人，电动自行车，自行车都吃灰了。只是偶尔的骑骑自行车。</description></item></channel></rss>